加拿大56%國民認同杯葛北京冬奧 中國超越俄羅斯成「美國最大敵人」

加拿大一項民調顯示，77%國民認為中國一日不釋放加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）和商人斯帕沃（Michael Spavor）， 兩國便不能保持友好關係；超過半數國民認為，當局明年應杯葛北京冬奧。加拿大主要盟友美國另一項民調指，中國已超越俄羅斯，成為美國最大敵人（U.S.’s greatest enemy）。

加拿大民調機構安格斯里德研究所（Angus Reid Institute）今年2月26日至3月3日，隨機訪問了5,004名加拿大國民，得出結果。調查發現，43%加拿大人非常認同（strongly agree）中國一日不釋放康明凱和斯帕沃， 加中兩國便不能保持友好關係；認同（agree）以上說法的加拿大人也有34%。

在共和黨人中，認為中國是美國最大敵人的比率高達76%；同類數字在民主黨人中僅得22%；在無政黨人士中則有43%。

呢句先係重點

左膠: 請停止逼害中国!

點解唔直接問下d運動員

agree

左膠:：
請停止逼害中国！
香港新疆緬甸唔支持BLM黑人
香港同緬甸仲要特登針對中國
種族滅絕係非常正確

中國係最有民主

請尊重中國食蝙蝠同逼害維吾爾族既文化傳統